### [return main page](../../README.md) | [Chapter 16. Learn React](PAGE_REACT.md) :

### What must know before to learn React.js :
* DOM
* spread, rest, destruction, map, filter
* Prototype, OOP.

### Introdction
React.js — это JavaScript-библиотека от Facebook* для удобной разработки интерфейсов, то есть внешней части сайтов и приложений, с которой взаимодействует пользователь.

Главная фишка React.js — компоненты и состояния.

* **Компонент** — это кусочек кода, который отвечает за внешний вид одного из элементов сайта или приложения. Причём такие кусочки-компоненты могут быть вложенными.
* **Состояние** — это вся информация об элементе, в том числе о его отображении. Например, состояние объекта «термометр» может описываться свойствами current_temperature, min и max.

### Links :
* Link 1
* Link 2